【工程撚】做左contractor幾年，好難專番consultant

做左幾年E&M contractor，由grad Eng.升到中中地層，想走出comfort zone轉consultant
但係寄左俾幾間consulting firm都無回音
如果而家再搵番contractor公司，應該就一世都係咁
明明好多consultant asso.都係做contractor起家架

consultant轉contractor就易，話哂上家落下家做野

2種skill set 黎架喎老友
就好似理科班上大學可以讀文科理科
但文科只可以讀文科

我sub con工人渣開工具想做顧問 點睇

中層人地點請你呀

sub con

食過幾多咖哩？

BSE撚
所以我畢業做左幾個月contractor就走左
樓主不如試下搵FM工

同埋sub con好容易專死做一範
日後轉工既機會相對收窄至你做緊個行頭

講你番黎個價 已經請到兩個grad E 。大家都唔撚升d野 你話老細會請一個定兩個呀啦

請
識

點解要轉返做收銀

認真，唔會請，一黎你人工高，比起同級consultant 仲要高幾千蚊。二黎就算你肯降人工，你的經驗係consultant的角度黎講係完全無用咁濟。寧願用二萬蚊請兩個有資助的scheme A壓榨兩年，都好過請一個經驗用唔著的contractor隨時有機會走的人啦

利申：sub仔HKU master降人工搵，dup左30份CV都有，無offer

自降左幾千，但係d recruitment公司都話consultant俾唔到呢個價
明明識d consultant大佬都話做contractor出身
contractor d offer人工就多成1/3咁濟，又bonus又盛

做contractor好煩，又要顧錢，一顧錢就好污糟好煩，個人想做多d technical既野

係，冷氣only
所以諗著如果轉就而家轉，做多幾年就唔會轉得番出黎

FM對我黎講有少少悶
同埋對班客太煩了

Main con 轉sub con 仲easy

打死都唔做main con

講緊唔係降一兩千，係25%以上先會比interview你

你做contractor有料
有機會做client
consultant唔好諗啦

減薪當你entry level就會請

係，一講到錢，想做好d野都唔得，好睇唔起自己

做緊IOW，減$5k都搵唔到工

顧問除左有office 冷氣仲有咩好

我平時睇見日本d野咁高質有質素，但係係香港完全做唔到。成但市場都頂爛市

五天工作

前途

降到18k咪可能請

100個client 有99個會揀做過consultant 既人

唉，香港都唔知有無50間consultant公司

除非做BSI

點解

main con做E&M成日俾玩on9 builder佬玩

我門口清洗車呔嘅工人，點睇

實際：七日,每日24hours

Consultant 人工低好多喎
你係sub 仔個套未必岩consultant 用
上面班老細寧願要Fg啦
人工平你兩三倍

同埋明知係奴隸工廠 點解仲要入

Sub仔人工真係無得輸 工作相對簡單
做做下會唔願走

做ge已經想轉行 垃圾工 又冇咩前途 香港咁多公司但又少標 冇地起野

某九龍東乾收銀3年前10個入走淨2個

wxp

一世都要返8點 返6日
人生咁就玩完 一世記得唔好做工程啦

client 唔係請consultant做既人？

都會請contractor
不過consultant 一定係佔大部分

政府一定唔請

出得嚟做MC SUB仔做咩仲諗政府
正苦要FG入
中路先入等到退休先到你升職

係香港先咁戇鳩

識好多consultant 考左牌先入政府喎
呢幾年 FG 入都唔一定有AE 位上

正常人，正常談吐都會上到 AE

實際
收銀7點後無冷氣

你講到E&M十仔唔洗比builder 佬玩咁
builder 佬整爛conduit, 又係十仔狗衝上去整，仲要比佢地屌話阻住落石屎

builder 佬遲交場，又係十仔臨尾追期，追唔到又比全世界屌

所以正確來講係打死都唔好做E&M

做開Contractor 轉咩鬼consultant 呀

無錢途

你渣姐
咁高機會中client都唔得
一入client就最少都assistant manager 啦

又唔係on9嘅...一種學design，一種學practical嘢
你淨係學practical嘢，對design零知識，白紙一張，人哋請你時當你無related working experience都好正常

有牌未？

E&M十仔都係俾main con玩姐，我見main con E&M好多都係俾自己人玩
十仔至少有得反抗

錢就唔係最大concern，至少我係咁諗
相同年資，consultant同sub con分分鐘差皮幾野人工

btw，我都無乜見client有好下場
通常遲交貨俾人屌，另外就俾maintenance玩

未呀，準備中
ImechE難唔難？

渣ga
我做咁耐 未試過囉
當判頭同end user 係狗咁撚

遲交貨有無俾老細屌？
我見果d平時也文也武，見到老細就肴曬底咁

呢行遲交貨就通例黎
判頭張約有寫遲一日罰廿幾萬既，撚狗咁撚班友囉
對end user 咪開會扮下死狗話自然災害 火警工傷 或者塞舊垃圾逼佢地收貨囉

sub 仔又要睇埋係NSC 定DSC

DSC 邊有得反抗
NSC 都仲有小小機會反抗，但多數都唔會成功

房署盤另計

準備成點

無咩心機寫份report

draft左大部分，有d objective都唔岩使既

希望今年可以寫得完
下年可以入紙

我希望今年可以入到，想拎埋電牌果d
之前為份工，乜時間搞自己野都無

有冇做 design and build ?

其實做 RE 都要睇 variation 既錢銀野
係平時啲代工扣數唔駛管

至於坐寫字樓專出標做 design 個班
佢地就真係專做 technical 野
不過份人工同工時就

我做 contractor
做過兩個 CEDD; 兩個ArchSD Design and Build

全部自己 design 過
consultant 每張圖都有大大小小問題
跟班友仔既圖做，個project 肯定變 Build and Design

有一單仲搞笑
consultant 出標前揾我公司拎design 去出標
俾左料之後佢地懶醒改少少野扮自己出，仲要出 supply and install.
結果我地中番，而佢地改既野就
contract 都未簽已經傾緊 VO

屌那星，其實想問下依家有邊單job唔係build and design 次次d圖都錯到離撚譜

Consultant 不嬲都鳩架喇。
有邊個唔係上到批則 搞唔掂就搵大粒揸下手搞掂丫

利：幾年乾收銀 幾年Contractor 經驗